[美國大選] 仿效習近平當「終身美國總統」？川普：連任成功後會磋商再做四年

美國總統大選將在11月3日舉辦，尋求連任的美國總統川普12日晚間在內華達州造勢時，揚言連任成功後想在2024年再角逐連任。他向支持者說：「52天後我們會奪得內華達州，我們會在白宮多四年，之後，我們會展開磋商，因為依據我們所受對待，我們大概有資格多做四年。」

1951年起生效的美國憲法第二十二修正案規定，任何人不得當選總統超過2次，但川普已不只一次提出想做超過兩屆的總統，有評論者甚至開始認為他並非開玩笑，確實有想要擺脫美國憲法限制的意圖。

川普上月在威斯康辛州競選集會上就曾表示：「我們贏多四年後，會爭取另外四年，因為他們監視我的競選活動，所以我們應該再做四年。」他也曾主張自己第一屆總統任期遭到不當對待，所以應獲更長任期。

是日民調:
德州：Trump +3.5%
喬治亞州：Trump +1.3%
北卡羅萊納州：Biden +0.8%
佛羅里達州：Biden +1.2%
賓州：Biden +4.3%
亞利桑納州：Biden +4.5%

其實Donald Trump 你條肥佬可唔可以收爹
你收兩個月爹拜登就會自爆架喇
唔好講埋d戇鳩野出黎敗票好無

拜燈訓係到都贏

佢繼續亂up野就係

BLM日日幫手

明點解美國咁多人反大豆侵

拜登嘭嘭嘭
拜登嘭嘭嘭
拜登嘭嘭嘭

點解又做埋啲自爆野

咁搞法
真係弱智都做到總統

你好地地笑下嗑睡喬
講下make America Great Again
屌下中共咁咪幾好
講乜撚野做多4年係咪白鳩痴
我原本想投比你都比你嚇窒左啦

難啲 之前列根總統都有呢個計劃 當時佢覺得在任8年要推新國策係唔夠用 認為要做足12年 而且唔係益自己 係由下一任開始 都過唔到

是日民調:
德州：Trump +3.5%
喬治亞州：Trump +1.3%
北卡羅萊納州：Biden +0.8%
佛羅里達州：Biden +1.2%
賓州：Biden +4.3%
亞利桑納州：Biden +4.5%

屌你股票咩

選情膠著 彭博砸1億美元助拜登攻下關鍵佛州
法新社
2020年9月14日 下午12:05
選情膠著 彭博砸1億美元助拜登攻下關鍵佛州
（法新社華盛頓13日電） 美國媒體今天報導，前紐約市長、億萬富翁彭博（Mike Bloomberg）將挹注至少1億美元資金，幫助民主黨總統候選人拜登在可能左右總統大選結果的重要戰場佛羅里達州做最後衝刺。

據「華盛頓郵報」（The Washington Post）引述彭博顧問所言，彭博是在總統川普本週稍早宣布準備將部分個人財產拿來競選連任後，才做出這個決定。

曾在2016年拿下佛州的川普，在今年選情激烈的總統大選中，寄望佛州共和黨選民出籠，踴躍參與投票。

彭博顧問希基（Kevin Sheekey）向華郵表示：「佛州9月24日開始投票，因此有迫切需要，得在這個州迅速挹注實際資本。」

希基補充表示：「麥克（彭博）認為，藉由投資佛州，能讓競選資源和其他民主黨資源用在其他州，尤其是賓州。」

今年所有最關鍵的搖擺州佛州、賓州、密西根州、北卡羅萊納州、威斯康辛州和亞利桑那州，2016年時都投給川普，其中4州2012年是投給歐巴馬。

根據真清晰政治（RealClearPolitics）最新彙整全美各大媒體民調平均值，在佛州目前拜登（Joe Biden）民調雖然領先，但幅度有限，僅以48.2%略勝川普的47%。

川普陣營去年初迄今已砸下約8億美元競選，足足比拜登的競選花費多出1倍多。

但令許多人訝異的是，拜登8月間募款金額高達3億6500萬美元，不但超越川普，也打破先前每月募款紀錄。

彭博曾在民主黨初選期間曾爭取提名，川普今天推文表示，「我還以為迷你麥克已經玩完民主黨政治了」，還說這位前紐約市長應該先「救救紐約市」。（譯者：李佩珊/核稿：嚴思祺）

民選總統有邊個國家係可以做12年
同埋先唔講佢選唔選到
你4年後78歲 即係82歲卸任
你得唔得啊

拜登

FAKE NEWS

佢係話佢做完之後2024共和黨做多四年

唔係年紀問題 係體制只可連任一次 美國要改唔係咁易嘛

委內瑞拉呢啲所謂民選總統除外 仲有俄羅斯轉過玩法又可以永續總統

川普又自爆：連任成功後 擬再延長任期4年

仿效習近平當「終身美國總統」？川普：連任成功後會磋商再做四年

【美國大選】想學習帝？ 川普：連任成功後會「磋商」四年後再選

唔好癲啦侵 倒米

侵真係大獲

因為左膠聽到粗口會打冷震
粗口就係唔岩

吹下水姐

想搞美國憲法？共和黨都唔同你癲

Frank Underwood

推 美國國務卿Pompeo聲援「12港人」, 要求林鄭月娥出手救援 - 分享自 LIHKG 討論區

你唔發覺出既都係中文媒體咩

共和黨vs共產黨

權力讓人腐化
同埋始終做開家族生意（feel到佢係有獨裁底呀啦）
擁有權力想繼續擁有

唔排除佢真係有咁諗

但有參 眾兩院 制衡 及有覇免權
美國建國嘅憲法一早諗定
總統唔可以淩駕憲法

我睇侵輸鳩硬
利申：兒燈仔

最慘係 拜登 贏
中共 又 甩難

你變左舉中指㩒掣

有中共幫手
侵必敗

羅斯福算唔算？
雖然我知個時情況同宜家唔同

等英文source講先算

去到後期羅斯福已經神智不清

佢話it(做多四年) should never happen to another president喎

冇可能，人點敢修憲

除非打仗？

所以羅斯福咪死於任內

冇人睇住佢up乜就發癲

不如政變推翻美國聯邦政府，國號改為Kingdom of America做埋美國皇帝啦。

以佢今時今日共和黨內9成半支持率 佢走出黎話永續都有唔少人支持佢

樓主睇清楚新聞先

撐民主黨先潮

佢再做 8年咪 90歲

我地要全力支持trump

求下你唔好亂講嘢得唔得

令我諗起黃碌撚，西九訓係度都贏

佢唔係想講共和黨再做多4年咩

中文media又炒車

鳩up都選到先啦

共和黨做多四年嘅
咁點解要negotiate
又點解話should not happen to another president

乜野仿效？
習近平直頭唔洗選喎

最簡單既嘢偏偏少人做

仲有勁多後生仔幫襯藍店

大家幫手spread下文宣喇

美國憲法真係冇寫祇可連任一次，羅斯福連續出任四屆美國總統

支持，快d打尻支那

吹水啫
佢邊有咁長命

愛侵力如何是好

民主國家驚閪做到維尼咁咩
但選都未選到就

第一句已經講明
No person shall be elected to the office of the President more than twice

拜登訓係到贏

咁都叫做完三期先死

打撚爆支那先講啦

1951好似改咗憲法唔可以連任多於2次

果陣好似未立例只可以連任一次

我上網睇好似1951改咗

但到時投票又投trump